# Guide de contribution
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Bienvenue sur le guide de contribution !

Cette documentation est par nature collaborative. 

Une section [à lire](A_lire/README.md) et un [guide de contribution](Guide_contribution/README.md) sont disponibles dans cette section `contribuer`. 

N'hésitez pas à vous y référer avant toute contribution. Vous pouvez [contacter](A_lire/contactez_nous.md) le Health Data Hub en cas de questions. 

## Quelles contributions ?

### Signaler des erreurs ou proposer des améliorations
Les contributions visant à corriger des erreurs ou à compléter des pages existantes sont très précieuses. 
Toute amélioration, même d'apparence mineure comme la correction de fautes d'orthographe, améliorera pour tous la qualité du contenu.

Vous pouvez pour cela écrire un email aux mainteneurs du projets:
- L'équipe Opensource - HDH <<opensource@health-data-hub.fr>>
- Lab santé - DREES <<ld-lab-github@sante.gouv.fr>>

Vous pouvez également utiliser le système de [tickets](Guide_contribution/Ticket.md), appelés **issues**, dans cet [onglet](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/issues). 
Il vous faudra pour cela créer un compte sur [gitlab.com](https://gitlab.com). 
  
Chaque **ticket** représente une opportunité de discussion ouverte pour résoudre le problème évoqué.
Tout utilisateur inscrit sur GitLab est en capacité d'y participer.

### Corriger ou compléter une fiche existante
Vous trouverez en bas de chaque page, un lien proposant d'éditer la page.

Ce lien vous redirigera sur GitLab, où vous devrez être connectés pour effectuer les modifications. 
La [page suivante](Guide_contribution/Introduction_Gitlab.md) de ce guide explique comment utiliser GitLab. 

La page [modifier une fiche](Guide_contribution/Modifier_une_fiche.md) explique comment compléter/modifier une fiche.

### Partage de documents existants

De nombreuses organisations ont documenté le SNDS pour des besoins internes. 
Ce travail n'est souvent pas accessible à la communauté plus large des utilisateurs du SNDS. 
Une contribution de grande valeur consiste donc à [partager publiquement](Guide_contribution/partage_document.md) des documents existants dans votre organisation.

::: tip Note
Le nom de l'organisation sera indiqué dans la description du document, et dans le nom du fichier.

Une **licence MPL-2.0** est appliquée sur tous les fichiers partagés via ce site. 

Cette licence [copyleft](https://fr.wikipedia.org/wiki/Copyleft) 
autorise une libre réutilisation du fichier ainsi partagé.
Elle impose à toute version dérivée de citer la source d'origine, 
et d'être publiée sous la même licence afin de garantir les mêmes droits. 
:::

### Partage de programmes

Le [partage de programmes](Guide_contribution/partage_document.md#partage-de-programmes) ou scripts d'analyses est très utile pour la communauté.

Nous partageons dans les fiches de courtes sections de code illustratives. 

Les programmes plus conséquents, par exemple un script complet d'analyse, sont partagés dans le dépôt dédié [programme-snds](https://gitlab.com/healthdatahub/programmes-snds).


::: tip Pour Info
Nous organisons régulièrement des journées de formation (gratuite) pour utiliser GitLab. 
Ces formations sont organisées via le [groupe Meetup Health-Data-Hub](https://www.meetup.com/fr-FR/Health-Data-Hub/).
:::